談確診津貼致政府惹批評 林鄭串鳩港人：陳肇始太好人啦 係未有詳情下都盡量澄清

談確診津貼致政府惹批評 林鄭月娥：陳肇始太好人想盡量回應

政府將為自僱或受僱的確診基層市民，提供一筆過5000元津貼，引發爭議，行政官林鄭月娥出席行政會議前表示，措施初心是協助「手停口停」、有經濟困難的確診患者，目前仍有細節未處理好，政府稍後會再交代一次內容，希望政府昨日能夠澄清措施安排。

對於有批評指食物及衛生局長陳肇始日前未有清楚交代津貼的申請條件，令政府備受批評，林鄭月娥表示，若果陳肇始要澄清，就是對方太好人，在未完全掌握情況、勞工及福利局仍在制定詳情時，希望盡量回答記者提問，只能說社會可能對某些數字反應十分敏感。

原文網址：

其實出發點係好既

咁佢一定唔係好人啦

我夠有經濟困難囉，你肯科水俾我未？

歧視月薪，屌你老母